報復台灣驅逐李彬豪 學生動源前召集人鍾翰林被國安處拘捕

港媒：學生動源前召集人鍾翰林被國安處拘捕
最新更新：2020/10/27 13:02

（中央社記者張謙香港27日電）主張「香港獨立」的團體「學生動源」今早在臉書發文，指前召集人鍾翰林今早失聯，有報導表示，鍾翰林再次被警方國家安全處人員逮捕。

學生動源在臉書放發的英文訊息指出，鍾翰林自今早8時之後失聯，不在家裡，無法找到其行蹤，而鍾翰林因為涉嫌違反港區國安法，預定今天到警署報到。

香港「01」網就此刊登報導指出，鍾翰林已被國安處人員拘捕，暫未知原因。

鍾翰林曾於7月29日遭國安處人員拘捕，指他涉嫌煽動他人分裂國家，其後獲准交保外出。

在港區國安法於7月1日凌晨實施前，學生動源公布，召集人鍾翰林已根據組織會章停止香港一切事務，即日起遣散香港全體成員，組織事務將交由海外成員繼續運作，學生動源海外成員將設立外國分部接管組織一切事務。（編輯：翟思嘉）1091027

推

李彬豪遭台驅逐 違法助港黨媒跟蹤鍾翰林「行為不容於民主法治社會」
更新時間 (HKT): 2020.10.25 20:32

（新增內容）前「學生動源」召集人鍾翰林、洪英棠與洪心弦去年1月赴台灣，與《自由時報》政治組副主任蘇永耀、台灣青年反共救國團理事長楊月清見面，卻被偷拍放上香港《文匯報》、《大公報》頭版稱兩人暗會總統蔡英文「密使」。台灣移民署今（25日）表示，香港人李彬豪在台灣不法從事跟蹤拍攝港青訪問活動，其行為已違反《港澳條例》等規定，故廢止其在台居留許可，並於今日強制驅逐出境，且管制一定期間不得赴台。

陸委會今日表示，除依照《港澳居民入台許可辦法》規定廢除李彬豪居留許可外，李已遭任職的科技公司解僱，原在台的居留身份亦已遭移除。陸委會又指，案件經台北地檢署調查，李彬豪在台從事與居留目的不符的情報蒐集工作，移民署依法查處案件，並於今天執行強制出境，並強調：「政府絕不容忍此類涉及侵害人身安全及隱私的不當行為，一旦發生，必定會追究相關責任，依法嚴懲到底。」

今早7時許，李彬豪被帶往機場，乘搭長榮航空BR851早上8時05分班機返回香港，原定10時05分抵達，而航班提早於早上9時41分抵達香港國際機場。

李彬豪今日被押送到桃園機場，準備遣返回港。
(蘋果新聞網)

鍾翰林：阻嚇性似乎太低

對於李彬豪被台灣驅逐出境，前「學生動源」召集人鍾翰林對《蘋果》表示，驅逐出境的阻嚇性似乎有點低，只是將他送回香港，是否有效阻止同類事件發生成疑，不論是針對在台灣的香港人，或者是台灣的本地人，鍾翰林認為，最理想是他可以在台灣負上一定刑責。

鍾翰林又稱，在台灣被跟蹤之前，從2016年起他都已經間歇性被人跟蹤，他都無法確定跟蹤者的身份，過去他想，即使是被跟蹤，只要不影響他的生活，他都以平常心面對，「在台灣、在其他地方、在香港都好，他們要去做這件事（跟蹤）都會很容易」。

台灣偵探社「一統徵信」被控受李彬豪委託，跟蹤香港學運人士鍾翰林等人赴台行程，照片輾轉交由《大公報》等港媒刊登。李彬豪受查時表示，是受到香港一間偵探社Pi Investigation委託，才找上「一統徵信」。台北地檢署認為徵信業者行為可鄙，但內容非屬非公開活動，不構成妨害秘密，不起訴。

對此，移民署今日發出新聞稿表示，港人李彬豪違反居留目的，在台不法從事跟監拍攝港青參訪活動，其行為已違反港澳條例等規定，予以廢止居留許可，今天將他強制驅逐出境，並管制一定期間不得來台。

前學生動源召集人鍾翰林去年赴台灣全程被人跟蹤偷拍。

移民署：外來人士應遵守法律

內政部長徐國勇表示，台灣是自由民主的國家，不論國人及外來人士在台均有免於恐懼的自由，部份紅色媒體以僱用偵探社跟蹤拍攝等不法手段在台蒐集情報，明顯利用台灣的自由民主進行滲透、傷害人權，其行為不為民主法治社會所認同。

移民署強調，外來人士在台應遵守中華民國法律，如有不法情事，治安機關將依法究處。台灣當局還點名《大公報》、《文匯報》過去早有「前科」，在今次案件水落石出前，3年內不准兩間媒體赴台採訪。

香港《蘋果》記者據履歷網頁「cake resume」資料，發現李彬豪是香港大學專業進修學院的副學士，2015年赴台就讀輔大心理系，去年畢業後曾在科技公司擔任業務工程師。然而，事件被揭發後，其資料現已遭移除了。

即係俾人掟返香港條友堅有野

支那狗又玩報復

Brian Lee 李彬豪

獐頭鼠目

賊眉賊眼

冇端端做咩又拉過佢

有料一早掟咗佢入去坐

真係反制

突發：繼鍾翰林 再有前學生動源成員被捕

一個合法驅遂
一個非法綁架

加速主義

中共出唔到氣唯有綁架目標

李彬豪返港後冇返屋企
係咪去咗國安處匯報

李彬豪遭台驅逐｜抵港逾12小時未歸家 李父不知兒子被遞解：無人通知
更新時間 (HKT): 2020.10.26 00:00

支共只會壓迫香港人